國泰飛東京延誤8粒鐘 本地客逼瞓機場等天光

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜排名節節下跌、洩漏940萬客戶個人資料的國泰航空，昨凌晨一班由本港飛往東京的航班CX524，因機長患病臨時缺勤，航班延誤達八小時，數十名本地乘客在香港國際機場禁區內貴賓室梳化等天光。其中商務乘客洪先生批評國泰無主動通知乘客，至登機時間查詢時才知航班延誤。他又批評國泰厚此薄彼，海外乘客可獲入住酒店，但本地乘客卻要回家或在機場等天光。國泰航空回應指，已即時調配另一批機組人員當值。

受影響航班CX524與美國航空AA8884聯營，原定凌晨一時廿五分由本港起飛，至清晨六時卅五分抵達東京成田機場。洪先生和一友人到東京自由行五天，到達登機時間閘門仍未開，國泰亦無廣播通知乘客，他到地勤櫃枱查詢才知機長因病而缺勤，連延誤證明亦要開口查問才獲分發。他又指，海外乘客可獲安排入住酒店，但國泰只給港人來回寓所及機場的士費。

由於他一來一回機場時間長，又要再申報的士費及排隊入禁區，故選擇留在機場，與數十名本地客在機場貴賓室梳化等候，有乘客呼呼大睡，但他至清晨仍未能安睡。該航班最終在昨晨九時十分起飛，在東京時間下午二時廿二分抵達成田機場。洪先生指，因航班延誤八小時才抵達東京，他和友人原本預算落機後便到台場的行程被迫取消，而早在當地米芝蓮餐廳訂下的午餐亦要取消。

國泰航空發言人證實，昨日原定凌晨一時廿五分前往東京成田的CX524航班，機長因健康理由未能執勤，航班需延遲起飛。為了讓乘客盡快啟程，已即時調配另一批機組人員運作，航班於早上九時十分再次啟程。發言人續指，職員在乘客等候期間安排餐券，並不時以廣播通知乘客最新的航班狀況。居港乘客可選擇回家休息，國泰提供往返機場交通費用；而部分乘客獲安排入住酒店或於貴賓室休息。

短左既

外國人住酒店 港豬要返屋企

唔搭因航，可以搭邊間公司？

JAL/ANA

正常做法

人地無屋企番
比酒店唔係比你渡假
係比你搵shelter

港豬唔係人

比來回的士錢喎，算係咁啦
d港豬好撚貪

香港人係唔會搭國泰

又的士錢喎

機場酒店？

In 因航 we trust

畀埋來回的士錢你返屋企瞓，咁都鬧

因為港豬嘅睇法係航空公司嘅錯
合理賠償係唔夠
佢地要航空公司嘔凸先滿意

都話港豬好撚貪架!
見人地住酒店方便，自己都要住!
來回時間幾粒鐘喎，佢地緊係唔制啦

係囉......8粒鐘claim來回車錢都幾貪

連登仔入面真係好多因航打手

CX524飛01:25am
個個入哂閘出返去起碼02:30am
的士可能排隊再返到屋企03:30am
06:30起身搵的士返機場Checkin食啲野
08:30前要Checkin再衝入閘口
嘈都好撚正常姐因航打手

係嘅白粉打手
全民打手，滿意未
就係你呢啲人拉低討論質素

香港local住乜q酒店...

到達登機時間閘門仍未開，國泰亦無廣播通知乘客，他到地勤櫃枱查詢才

一點幾返到去當你兩三點
休息都唔夠一個鐘又要出返嚟機場

邊駛02:30 咁耐

你有冇睇啊
到咗登機時間都未同佢地班機取消
仲要九點鐘飛
入面出返去都要半個鐘頭啦
唔使等車
車程都係時間

機長急病又好難怪因航

賠足咪無人屌

《國泰航空，愈做愈燶》專頁：

開埋專頁追擊

繼承蝗族血統

仲有好多港豬真心以為搭因航係高級D

試過中午航班取消，聽朝飛，比你選的士錢定酒店加膳食
當然唔係因航啦

上面真係咁多on9覺得比的士錢就冇問題？
要住酒店先合理喎，咁都叫貪小便宜

來回完都係冇得瞓仲走嚟走去
畀我都係瞓機場，但係又厚此薄彼

幾年前香港ANA經濟位去大阪下晝delay左八個鐘（壞機），少部份香港人同其他大部份嘅日本客等左兩個鐘然後全部上晒機場富豪酒店，夜晚仲有免費buffet卷

因航同廉航有乜分別？

以前笑港航/快運果D post
又話惡哂唔會delay咁耐既?

就係想講如果真係厚此薄彼真係好大問題
不過香港人慣咗比人恰做開二等公民
連嘈都要比自己人屌貪小便宜

你有冇坐過架, 仲要凌晨, call 85都大把的士衝過黎接你啦
洗用幾多時間

正常做法 香港有幾大包埋的士最遠市區都一個鐘到

賠的士錢算係咁啦。貪人間酒店。。。。
人地都要做生意，食都唔好食人咁盡呀，香港人

差唔差得過華航

但係port sick 唔係有 stand by duty 架咩 base 黎架喎

1千蚊機場附近, 唔提早book要幾錢？

航空公司會同酒店簽Contract 有Special Rate

其實係可能regal冇房比到airline呢？
機場附近連東涌得幾間酒店，唔同航空公司都會安排住宿比misconnect既客，有時唔係唔想比regal/酒店，但可能真係唔夠。試過一晚幾班大delay機，比房比到尖沙咀/灣仔，比d鬼屌到上天花板，我諗佢臨時set delay都冇預到咁多房比全機人啦。

酒店2折比你成機人住？

係貪佢果少少錢就唔會寧願訓機場啦
而家擺明就係國泰要人一來一回on9啦 明明自己公司安排人手咁差搞到delay 仲要人凌晨搭黎搭去浪費休息時間

上面班人咁撚樣都撐國泰 平時做開狗？

的士錢平過酒店錢好多？
點解無得畀人揀？
本地客點定義？身份證？護照？
本地人可能都無屋企可以返㗎

貪心你就貪心啦。
證明我唔係做酒店，航空公司。

不過外人覺得你貪心

我覺得香港人既貪小便宜仲勁過蝗

我記得Novoxxx同Sky City大概1200一晚
Regxx唔記得

不過每日上午已經會派人打電話留定房

昨日原定[red]凌晨一時廿五分[/red]前往東京成田的CX524航班，機長因健康理由未能執勤，航班需延遲起飛。為了讓乘客盡快啟程，已即時調配另一批機組人員運作，航班於早上[red]九時十分[/red]再次啟程。

其實都幾慘
成點半先知飛唔到
撓攘一輪都應該成兩點
第二朝九點飛即係八點前要到機場
中間得六個鐘
住得遠既搭車來回兩個鐘

都有四個鐘訓既

仲要據稱本地客先無得住酒店，無論留機場定番歸都無得點休息
即係得外國人先有得真正休息下
當本地客係狗？
根本就唔係咩貪小便宜嘅問題

Heading睇一次笑一次

唔明比埋的士仲有咩鬧， 成隻機300幾客，仲要凌晨。唔通酒店長期Hold住啲房比airline？ 外國人無家可歸比酒店好正路。 香港人有屋企返比埋的士錢你返去有咩問題

同班大陸人一樣比左錢就係大爺，人地做錯野做漏野，有機會緊係抽爆佢水，攞得幾多得幾多。

駁唔到

有得俾人揀咪冇人嘈
睇下#30其他航空公司點做

係囉

你講乜鳩本地人無屋企返平時訓開街？

比埋lounge 你入 ， 又有的士揀， 講真我真係滿意安排

嗱我只係討論而已

你搞埋啲嘢返到去都三點啦
唔好唔記得你係朝頭早九點
即係七點要到機場
返到去坐一陣就要返去機場

咁要睇有特殊困難做唔到定唔做了

我相信機場番工收夜叫的士嘅朋友知道十一點到兩點係好難叫的士

我覺得係因航on9
如果佢俾三樣人地揀
a. 酒店
b. Lounge + 幾舊水
c. 的士來回

成本應該唔差太遠
住得遠個啲可以㨂a/b
近個啲可以㨂c
啲客有得揀咪皆大歡喜

根本都唔係錢既問題 係一來一回哂撚哂d時間
個撚個想半夜用一粒鐘番去再用一粒鐘黎番機場？

成班本地客有得claim的士錢都揀訓機場你用下個腦就知唔關錢事啦下話

計我話你眼中得個錢字就真係同大陸人一撚樣啦

天朗氣清無ATC Hold 酒店房唔困難

簽死約係有固定房，價錢平過街價。

啲人諗野狹窄係咁

重要屌返人轉頭，你真係同大陸人一樣，唔會諗下自己問題，永遠只有別人錯

屌Delay廿四小時啲人番屋企有咩所謂
依家係0125變0900

其實點都唔會翻屋企, 起碼賠hotel包接送

包埋2餐啦，重要我自己出錢食。
重有我時間都係金錢。每個鐘點計？

如果係因為cut人手搞到啲機長射波
咁真係管理不善

都唔明點解啲人一見有客嘈就話香港人同支那人一樣貪錢
你估唔滿意一定同錢有關？

意思唔一定係錢。姐係咁。
有時意外嘅野無人去，你唔想，員工唔想，公司唔想。
咁有時無辦，就要大家將就下。

真係咁唔為錢，咪自己比錢book酒店囉。

香港不嬲咩都屌架啦，唔係點解叫投訴之都。

機長都射波

即係你有難處，其實人地都一樣有難處，唔係得你自己會受到麻煩。

但就因為比左錢，咪可以屌爆佢囉，佢又唔可以屌你喎。
重唔係比左錢就係大爺？

遲啲659都係咁

呢幾班今個月係airbus, 冇based crew 同埋跟本都唔夠人

抵死 咁開心想去玩

今次件事個客有屌爆？
記者問到呻兩句講心入面既說話都叫西客？
有冇好似支那人咁去櫃檯鬧人打人？

on9 來回2轉 我去機場旅行呀?

屌以為假膠自己加嗰句嘢

係咪唔返屋企都有得賠先？
如果係8小時delay claim得足旅遊保險同埋CX都有相應補償咪收貨囉

唔係要人鳩坐一晚lounge又乜都唔賠就抵比人屌啦
十年前屋企人坐港龍因為目的地大風雪都賠左幾晚汀九酒店啦
話本地客有屋企返而唔提供酒店根本就講唔通

包埋你個花牌添啊
有唔同待遇點解唔屌得
的士錢大撚哂啊
要貪你個的士錢我搭HX UO啦
呢加屌緊個服務
唔係個金錢

仲撐因航做乜鳩
依家大細超呀，關本地人咩事

十仆

我屌人地國泰d安排on9唔合理 你就回叫香港人唔好咁貪錢
我屌話而家係時間既問題 你就話而家係咪比左錢就係大爺
其實你知唔知自己講緊d乜野

仲話叫人諗下自己既問題 我真係諗爆頭都唔撚明航空公司delay 到底點解客人有問題？責任係客人度？一定係d客搞撚到你公司delay啦

其實一間公司做錯野 然後求撚其其比d唔合理既安排 唔撚屌得？

仲要有你呢d做開狗既人撐話航空公司當香港人狗咁撚無錯 點解香港咁撚悲情咪多得你呢d人囉

不服來辯 唔好求撚其掉低句無point既垃圾

如果一早講 畀的士錢返屋企ok 如果check in都未講 仲要去入埋禁區 航空公司有責任搞掂曬佢 好基本原理啫 點解要傾啦

好同意

而家唔係想唔想嘅問題 係責任嘅問題 飛機遲咗 航空公司有責任處理呢客

On9, 我之前果啲講嘅野一早說明曬，係你自己唔睇又以為自己好有point姐。

咁撚鐘意屌人。最好人地賠埋你陷家產棺材比你呀，狗

話人狗，其實你都係想人屌你老母姐

講到起飛嗰下到機場就得咁
唔諗下幾撚遠
定係班人住機場

乜撚野一早說明哂
答我啦點解客人要因為你公司有困難就去接受唔合理既安排啦
答我啦乜撚野叫你有困難我都有困難 叫大家將就下
咁點撚解你公司唔比人揀住酒店 仲求撚其話比的士錢當處理左個問題？而家處理好件事既責任係公司度 唔係係個客度呀嘛？
意外無人想 但係意外就係你航空公司安排不周用黎開脫既既合理原因？你無撚野呀？

覆埋哂d垃圾邏輯就話一早說明哂 笑死人咩唔撚貪心既香港人

我唔係中意屌人 但就係中意屌你呢d唔分清楚邊個責任既垃圾 屌錯你既咪比d有質素既回應囉 唔好咁低質啦

屌你老母，講完

講到酒店係總統套房咁

因航會扮高檔
廉航擺撚到明

因航打手群魔亂舞
佔咗個第一版就成堆小學雞跟風正皮

來回？
你瞓覺唔換衫？
瞓地下？

原本可以落機即玩
而家變落機即瞓

走啦你 講完句粗口好縮番落老母個閪度喊啦 連登唔啱你嫁

都係果句，屌你老母

語無倫次就走啦屌你老母跌落地揦返拃沙

屌你老母，講完。有種有錢咪唔好坐飛機囉。游水去旅行

又要坐飛機，又要屌，無人迫你坐架。唔滿意就唔好坐。地鐵壞左都以後唔好坐呀

算啦唔好勞氣
好明顯睇到你地之間分別啦
條友啲所謂嘅point...

試過喺sydney搭qantas返香港，delay六個鐘先話飛唔到，要安排第二日飛
可以比所有乘客揀住酒店定返屋企
返屋企包來回的士錢，酒店就包room service唔知幾多錢

其實係架。都無咩好嘈。唔滿意咪以後唔好坐囉。

9+4(+1)=14
晏晝2點落機，3點出機場，4點出市區，5點到酒店
仲有個晚飯俾你選擇既

諗起幾年前國泰新開飛以色列特拉維夫航線嗰陣，高登有條叫「真俊華」嘅傻閪屌鳩我搭EL AL去特拉維夫，而唔係搭因航，話咩安檢麻煩點點點

條路我自己揀嘅，我自然會預時間早出門口處理，我又唔影響到人，又唔影響到你，搭乜關你呢啲撚樣鳩事咩，啲因航打手惡到人哋要搭乜航空公司都管埋，重要粗口屌鳩人，有撚病

仆街了 下個月坐566去大阪 希望生生性性性

屌住走

白粉報打手

淨睇標題都知邊張報紙

你兩個講嚟講去話間公司點唔岩唔岩。
我又無話過因航岩，不過你話唔合理一定要揸到正去嘈。一定要跟你心目中嘅規條去賠比你。

咁其實公司有佢規條，一切決定權係公司度嘅。佢車錢都唔比你都吹佢唔脹呀。

下下攞到盡重問有咩問題。

大陸人都係咁講，比錢就是上帝，你就要服務佢有咩問題？你唔覺得有問題，佢都唔得有問題

你比左錢就要人攞到盡。

所以覆嚟都無意思。

都係果句，唔滿意咪唔好坐囉。我又唔係因航打工。你覺得顧永遠是對的，咁就
有種唔好再坐 唔好又坐又屌

啲連登仔以為人人都住東涌咁近
住遠少少來回車程都夠鐘返去check in啦 仲話合理

你真係好撚核突
柒左仲賴死

夠你肉酸，delay 咁撚慘。
有種唔好坐，咪死嘈難嘈咩合理唔合理要人點賠。

你比錢食自助餐都可以成盤蝦自己攞返枱自己一個人食曬架。比左錢好合理呀，自助餐喎。

不過點呀，cheap囉。做人唔好咁cheap啦你

你繼續俾人睇你啲所謂point有幾無賴啦

得啦得啦，你鐘意好似乞兒咁R著數唔阻你

果條友痴痴地線
去食自助餐食物中毒 我地屌
佢應該會話: 咩呀 有種唔好去食囉
R賠償 死cheap精
你地應該體諒下間公司有難處

佢究竟係大愛撚定真心膠定點

明顯曲線引人屌因航

應該係一開頭柒左
落唔到台就癲狗咁亂吠死撐
啲行為小學雞到

而家你食物中毒呀？
大公司你就會咁嘈。
而家人地係恩恤條件。唔比你都吹唔脹。

你咪試下去澳牛茶餐廳度屌下囉。果度最唔合架啦。唔好得個講字。

真係陰公啦，幾條苦主。以後坐船去旅行好啦

我覺得因航做得唔錯，唔好比班乞兒坐。

屌你 DELAY 8粒鐘 比返的士錢我就唔屌得?
浪費左成日喎

你問樓上條友 佢會話你係乞兒

請番黎扮弱智因航打手

就移民
住緊酒店 得唔得？
同埋有本地身份證/永久性身份證都可以係旅客身份訪港

因航既客運係年年蝕錢， 早年應有既福利都cut 到七七八八。

啲機師只係識叫加人工啫

人地屌緊國泰
唔係屌緊全世界既航空公司
咩游水搭船去旅行
九唔搭八

唔滿意就唔好坐，無人迫你

再者合理賠償同攞到盡係兩樣野
唔好偷換概念

你買樣野7日內有問題可以換新
你買左返去本身有問題攞返去換
呢啲叫合理賠償

你返去換完再叫人地賠多幾樣野又退錢就叫攞到盡

而呢個case國泰既賠償合唔合理就唔多講
因為上邊已經有巴打講哂

無人話要坐
只係呢單野有新聞報
咪討論

淨係識講呢句

到底真係咁多打手 , 定大家冇坐過飛機

咁你出禁區行去酒店又check in又上房唔洗時間?
計計下咪又係差唔多

所以你訓機場啦, 慳時間

又有五毛借d依踩港
依家待遇唔同居然唔係橕港

富豪係的士站隔離，點差唔多
樓上佢要計你一落的士乜都唔做就撻底訓，實際邊有三個半鐘訓

的士錢係應份架啦
咁遲左八個鐘點計先？

我當你無咗80分鐘交通
唔使等的士
已經個半鐘啦師兄

不嬲都知因航有做開打手
唔洗同打手講points 佢地都係照交數姐

住沙頭角呀? 80分鐘

有得簡都想係酒店休息

你要明白， 有d人係唔想係機場訓, 訓係櫈， 周圍既人都睇到你訓交既樣

但如果返屋企， 又太辛苦， 而且一來一回根本冇時間訓， 第二日邊有精神去行街食野

最慘係大細超， 有人有酒店， 自己冇要訓機場， 咁都叫公平？

出禁區就住酒店同返屋企一樣都要
行去酒店同行去的士店差得幾遠？
Checkin上房一定快過搭車返屋企來回時間啦

坐國泰就抵死啦，講咗廿萬次國泰對待港人係狗，仲要死去坐。

你話去得遠都仲話好似。。。好似炸。。。無得揀，去日本咁鬼多航空公司，都仲要坐國泰，真係笑死人。抵俾人當豬咁對待。

香港雖然話唔大，但咁樣走黎走去都幾辛苦下嫁其實

果條intotheblue 擺撚到明因航打手啦
仲回佢做乜

睇標題都知啦ching

冇辦法 機長啲更 你見到都想port哂去
明明唔夠人 仲要對啲crew愈黎愈差

開頭睇仲講到乜都冇咁 點知比曬來回車錢

Port都係人之常情

不過都要賠多啲啦 戇鳩一來一回 係屋企訓又唔係坐又戇鳩鳩咁

公司唔係用黎搭架wo,你搭一間公司俾我睇啦柒頭皮

因航狗真係垃撚圾

一視同仁唔撚得既

班人根本唔識計時間

下次到你有事千祈唔好出聲呀

你up乜鳩
02:30出關只係保守估計咋
Flight full你排龍尾一定唔撚只1粒鐘

班打手個道理就係比哂錢你返屋企。就算你返到去得15分鐘休息都係合理 都痴撚線
幾個鐘走黎走去 你貼錢我返屋企都唔返啦下嘩

時間損失唔洗賠?以後佢delay幾日都係賠來回車錢?

今時今日仲有人搭國泰

來回呀師兄
沙頭角就120分鐘咖啦

留意Cancel Departure 並不是正常行E道就得 要去入境Duty Officer Office做取消離境手續

唔好同佢地玩認真

book咗目的地D車飛酒店用唔喎

同埋玩少咗日

真係好小氣

講啲point 唔岩你聽就話人打手 不過係架 真係咪撚搭因航 成間公司咁西 不如去搭港航聽住心經 睇殘體字搭飛機唔撚好

返去屙篤尿 食個早餐就出發
賠來回的士錢唔係問題,但係點解唔可以早d通知
機長射波玩調更唔係臨時出發前先知嫁嘛

第一版話剩係俾錢香港人飛的返屋企無問題嗰啲，當所有人住機場隔離？ 半夜三更，有錢都無時間咁樣返屋企坐兩嘢又碌返去機場啦

其實只係搵個原因俾啲安家費, 冇預你真係用嚟搭車

每隔幾日就有單大野，咁都撐得落真係on9